R quantmod 討論

初學R，用左佢黎做backtest，

只做call，
每次做一單，
要放左貨先可以做下一單，
止蝕-120點，
由2007開始到宜家賺15000點左右

我見有d可以做到幾萬點
都唔知點做到
有無巴士打以分享下你地做到幾多

你用daily data ?

我學緊R 有冇啲咩書/文可以推薦下

我都係上網學, 無咩書...
我覺得呢個網幾好, STEP BY STEP教你, 又有PRATICE做

無錯, 巴打都有研究開???

點做backtest?
利申:剩係識R

自己諗D RULES, 之後再用 R 寫番出黎, 我都係初學, 比想像中簡單,
Example:

用R做 portfolio 多
Algo 用python

留名

有無試過做HSI portfolio幾多??

巴打有冇計埋每一單交易既滑價同埋佣金？

同埋有冇多啲backtest 既statistic 參考下
例如：win rate , average P/L ratio , MDD

無計到佣金,當用一通, 同埋唔識咩叫滑價
average P/L ratio 即係所有盈利加埋再除交易次數??
MDD 唔知咩黎..
新手求指教

同技術分析有咩分別?

實戰最好計埋手續費, 你target 嗰格同你食糊嗰格個variance / correlation.
其他R有 function call.

做過標普細期，好廢，2016 除佣後賺68點
遲下會試埋HSFI

丁下留名

因為用到algo做trade
我假設用IB做trade細期
一張細期佣金$17來回就$34
另外因為有bid ask spread 同埋time delay
你保守預2點來回4點滑價 (即係$40)

所以backtest果陣每一個來回trade都要減返$74
先會比較貼近實戰情況

Profit/Loss Ratio

MDD

啱啱再調過，用今年HSI數據
超過-50點就止蝕，佣金＋滑價出入我當成本用左8點

成年總共賺1629點，

Total Gain = 3756,
number of winning trades = 5
Total Loss = -2127
number of Losing Trades = 10

Profit/Loss Ratio = 3.53

諗住用charts.PerformanceSummary 呢個FUNCTION，
點知Error in na.omit.xts(x) : unsupported type

一年十五個trade?
你個方法既timeframe 用 daily ohlc data?
假如用daily ohlc data，點樣控制50點止蝕?

係，十五個包括止蝕

用daily ohlc data ，
50點止係個signal ，如果收市前仲係跌超過50點就市價即放。所以好多時係蝕超過50點

你個xts有其他野？
試下
return <- xts(as.numeric(return), index(return))

成績係唔錯
但有時日內波幅如果太大
未止蝕之前可能已被斬倉
建議用minute data 做一次

無Minute Data
巴打有無開心SHARE